Le granit est une roche cristalline formée d'un mélange hétérogène de
quatre éléments : quartz, feldspath, biotite et minéraux secondaires.
\begin{myenumerate}
\item\label{q1} Un bloc de granit est composé de 28\% de quartz, 53\%
de feldspath, 11\% de biotite, 19,2~dm$^3$ de minéraux
secondaires.\\Calcule le volume de ce bloc.
\item Un mètre cube de ce granit a une masse de 2,6 tonnes.\\Calcule
la masse du bloc de granit considéré dans la question précédente.%\ref{q1}.
\end{myenumerate}